# Debugging Modus

Der **Starter eines Puppets** kann die Angabe von `DEBUG:<modes>` unter den [Einstellungen für Puppetverhalten](../../03-referenz/01-einstellungen.md#debug) dynamisch ändern: 

* `@@debug ON`
  * Debugging-Modus anschalten.
* `@@debug OFF`
  * Debugging-Modus ausschalten.
* `@@debug ACTION`
  * Bei angeschaltetem Debugging-Modus werden Informationen zur Handhabung von Actions  ausgegeben.
* `@@debug EVENT`
  * Bei angeschaltetem Debugging-Modus werden Informationen zur Handhabung von Events ausgegeben.
* `@@debug VARIABLES`
  * Bei angeschaltetem Debugging-Modus werden Informationen zur Handhabung von Variablen ausgegeben.
* `@@debug LOCAL`
  * Bei angeschaltetem Debugging-Modus werden Informationen zur Handhabung von lokalen Variablen ausgegeben.
* `@@debug SINGLESTEP`
  * Bei angeschaltetem Debugging-Modus werden Informationen auf der Ebene von Einzelschritten ausgegeben.
* `@@debug SCOPE`
  * Bei angeschaltetem Debugging-Modus werden Informationen zur Handhabung von Scopes ausgegeben.
* `@@debug TOOL`
  * Bei angeschaltetem Debugging-Modus werden Informationen zur Handhabung der Tools ausgegeben.
